<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<storyboard xmlns="http://aldinei.com/is/storyboard.xsd">
  <viewpoint>sulana</viewpoint>
  <music>never-look-back</music>

  <background>sulana</background>
  <tutorial>Você agora está controlando Sulana Lautine</tutorial>

  <background>shelter</background>

  <narration>Ao fim da tarde, você está rachando lenha quando Riodes se aproxima.</narration>
  <person>riodes</person>
  <voice>Não esperava ver você por aqui até meados da semana que vem.</voice>
  <voice>O que aconteceu? Não me diga que se perdeu no trajeto?</voice>
  <narration>Você olha para ele por um momento, confusa com a pergunta, mas então se lembra de que a cidade de Revoada fica há vários dias de viagem dali.</narration>
  <protagonist />
  <voice>Não, deu tudo certo.</voice>
  <voice>Um... amigo me enviou de volta para cá depois da batalha. Por isso voltei tão rápido.</voice>
  <voice>Só não me pergunte como ele fez isso.</voice>
  <person>riodes</person>
  <emotion>surprised</emotion>
  <voice>É mesmo?</voice>
  <voice>Conseguiram derrotar os vermelhos dessa vez, então?</voice>
  <narration>Você solta um suspiro.</narration>
  <protagonist />
  <voice>Não.</voice>
  <person>riodes</person>
  <emotion>surprised</emotion>
  <voice>Você não disse que tinha dado tudo certo?</voice>
  <protagonist />
  <voice>A cidade foi atacada, mas por monstros, não pelos vermelhos.</voice>
  <voice>Eu vim embora depois que acabamos com todos eles.</voice>
  <person>riodes</person>
  <voice>Monstros, hein?</voice>
  <narration>Você bate o machado com força, rachando mais um pedaço de madeira antes de olhar para o homem, desconfiada.</narration>
  <protagonist />
  <emotion>surprised</emotion>
  <voice>Como sabia sobre essa missão?</voice>
  <person>riodes</person>
  <voice>Eu tenho minhas fontes.</voice>
  <narration>Você coloca o machado no chão e se vira para ele.</narration>
  <protagonist />
  <emotion>angry</emotion>
  <choice>
    <a>Você é um dos espiões do General!</a>
    <b>Giarle está te pagando, não é?</b>
    <c>Que “fontes” são essas?</c>
  </choice>
  <voice>Uma ova!</voice>

  <do when="a">
    <person>riodes</person>
    <emotion>angry</emotion>
    <voice>Não seja estúpida!</voice>
    <voice>O que ele iria ganhar colocando um espião neste fim de mundo?</voice>
    <protagonist />
    <emotion>angry</emotion>
    <reward>+rage</reward>
    <voice>Eu estou aqui, não estou?</voice>
    <person>riodes</person>
    <emotion>angry</emotion>
    <voice>Você é ainda mais idiota do que pensei se acha que o general teria qualquer interesse em alguém como você!</voice>
    <voice>A única coisa que você tem é muita sorte!</voice>
    <voice>Só lutou contra soldados rasos, nunca precisou enfrentar ninguém da elite do Exército Carmim, muito menos alguém tão poderoso quanto o general!</voice>
    <protagonist />
    <emotion>angry</emotion>
    <voice>Estou perdendo a paciência. Se não trabalha para ele, como sabe tanto?</voice>
  </do>

  <do when="b">
    <person>riodes</person>
    <emotion>surprised</emotion>
    <voice>O quê?! E para quê aquele encrenqueiro impulsivo iria querer me pagar?</voice>
    <protagonist />
    <reward>+fight</reward>
    <voice>Não sei. Me diga você.</voice>
    <person>riodes</person>
    <emotion>surprised</emotion>
    <voice>Acha que ele me colocou aqui para vigiar você?</voice>
    <voice>Se pensa que ele é capaz de fazer uma coisa dessas, por que trabalha para ele?</voice>
    <protagonist />
    <emotion>angry</emotion>
    <voice>Estou perdendo a paciência. Se não trabalha para ele, como sabe tanto?</voice>
  </do>

  <do when="c">
    <person>riodes</person>
    <voice>E o que vai fazer se eu não contar?</voice>
    <emotion>angry</emotion>
    <voice>Vai me matar?</voice>
    <protagonist />
    <voice>Você acha que merece morrer?</voice>
    <person>riodes</person>
    <voice>E desde quando você se preocupa com o que alguém merece ou não?</voice>
    <protagonist />
    <emotion>angry</emotion>
    <voice>Cada vez que me responde uma pergunta com outra, me preocupo menos.</voice>
    <person>riodes</person>
    <emotion>surprised</emotion>
    <voice>...</voice>
    <emotion>normal</emotion>
    <voice>He...</voice>
    <voice>Hehe...</voice>
    <emotion>happy</emotion>
    <reward>+relationship</reward>
    <voice>Hahahaha!</voice>
    <protagonist />
    <emotion>surprised</emotion>
    <voice>Qual é a graça?</voice>
    <person>riodes</person>
    <emotion>happy</emotion>
    <voice>Nada, nada. Você só fez eu me lembrar de alguém agora.</voice>
    <protagonist />
    <voice>...</voice>
  </do>

  <narration>Ele solta um suspiro.</narration>
  <person>riodes</person>
  <voice>Eu só... tenho amigos.</voice>
  <voice>Amigos que gostam de me distrair com notícias do que acontece longe deste lugar.</voice>
  <protagonist />
  <emotion>angry</emotion>
  <voice>E esses seus “amigos” são de qual lado?</voice>
  <person>riodes</person>
  <emotion>angry</emotion>
  <voice>Não gosto desse seu tom de voz.</voice>
  <protagonist />
  <emotion>surprised</emotion>
  <voice>O quê?!</voice>
  <emotion>angry</emotion>
  <voice>E como acha que eu deveria tratar alguém que age de forma tão suspeita?</voice>
  <person>riodes</person>
  <voice>Não me venha com essa.</voice>
  <voice>Se realmente me achasse suspeito, eu já estaria morto.</voice>
  <voice>Não estaria?</voice>
  <protagonist />
  <emotion>surprised</emotion>
  <voice>Como assim?</voice>
  <person>riodes</person>
  <voice>Ora, não é essa sua linha de ação? Destruir todos os obstáculos? Derrotar todos os inimigos?</voice>
  <narration>Você chega a abrir a boca para negar aquilo, mas de repente percebe que havia um fundo de verdade naquelas palavras.</narration>
  <narration>Então resolve seguir uma outra linha de raciocínio.</narration>
  <protagonist />
  <emotion>angry</emotion>
  <voice>Talvez eu esteja interessada em descobrir quem contratou você antes de te degolar e jogar seu corpo aos abutres.</voice>
  <person>riodes</person>
  <voice>Pode fazer o que quiser, nem vou tentar impedir. Meus dias de guerreiro se foram há muito tempo.</voice>
  <protagonist />
  <voice>Certo, então que tal responder algumas perguntas?</voice>
  <narration>De repente, você percebe que está se sentindo excepcionalmente paciente hoje. Talvez seja consequência da batalha do dia anterior.</narration>
  <narration>Provavelmente ainda estava um pouco “bêbada” com a sensação de bem-estar causada por extravasar sua fúria.</narration>
  <narration>Era a única explicação para ainda estar querendo conversar com aquele homem irritante.</narration>
  <protagonist />
  <voice>Me diga: o que você pensa sobre Marcelius Belísar?</voice>
  <narration>Para aquilo, ele tinha a resposta na ponta da língua.</narration>
  <person>riodes</person>
  <emotion>angry</emotion>
  <voice>É um maldito de um usurpador cruel e desumano que gosta de escravizar pessoas.</voice>
  <protagonist />
  <voice>Isso é o que todo mundo diz. Já cansei de ouvir as pessoas repetindo isso.</voice>
  <person>riodes</person>
  <emotion>surprised</emotion>
  <voice>Repetem isso porque é a verdade.</voice>
  <protagonist />
  <voice>Quero ouvir algo diferente.</voice>
  <voice>Nunca pensou na possibilidade de ele, sei lá, ser um pai de família ou algo assim?</voice>
  <person>riodes</person>
  <voice>Ele é um pai de família. Eu fui ao casamento dele.</voice>
  <protagonist />
  <emotion>surprised</emotion>
  <voice>É mesmo?</voice>
  <narration>Ele dá de ombros.</narration>
  <person>riodes</person>
  <voice>Eu e minha esposa fomos convidados pela noiva, temos um... parentesco distante com ela.</voice>
  <voice>Belísar só veio a se tornar um vilão vários anos depois.</voice>
  <narration>Você franze o cenho.</narration>
  <narration>Aquilo lhe parece algo saído de uma história infantil.</narration>
  <narration>Bem do tipo que um dos homens que mora no abrigo vive recitando em voz alta pelos cantos.</narration>
  <protagonist />
  <voice>Vai me dizer que a noiva era uma donzela pura e que o homem a transformou em uma megera?</voice>
  <narration>Riodes solta uma risada sem muito humor.</narration>
  <person>riodes</person>
  <voice>Quer dizer, como naquela história que o Tonien gosta de contar?</voice>
  <narration>Você apenas o encara, em expectativa.</narration>
  <person>riodes</person>
  <voice>Não, não. Eu diria que foi o contrário.</voice>
  <emotion>angry</emotion>
  <voice>Zelmira era arrogante, preconceituosa, egoísta e cheia de si.</voice>
  <protagonist />
  <emotion>surprised</emotion>
  <thought>“Zelmira”?</thought>
  <person>riodes</person>
  <emotion>normal</emotion>
  <voice>Mas ela mudou da água para o vinho quando começaram a namorar, ficou calma, educada, alegre.</voice>
  <voice>Nos primeiros anos tudo parecia bem, mas logo perceberam que o útero dela tinha algum problema.</voice>
  <emotion>sad</emotion>
  <voice>Ela engravidava, mas logo nos primeiros meses perdia a criança.</voice>
  <voice>Isso aconteceu várias vezes e ouvi dizer que, a cada vez, a personalidade de Belísar ficava pior.</voice>
  <voice>Ela já tinha passado dos trinta quanto eles se casaram, então já estava quase chegando ao fim da linha, logo não poderia mais ter filhos.</voice>
  <voice>O medo de nunca ter um herdeiro provavelmente foi o que levou aquele maldito a enlouquecer.</voice>
  <emotion>normal</emotion>
  <voice>Então nasceu um menino e um ano depois uma menina. As coisas pareceram se acalmar.</voice>
  <voice>Não ouvimos mais falar neles por uns seis anos, até que os monstros começaram a atacar e o império caiu.</voice>
  <emotion>angry</emotion>
  <voice>Aí Belísar arranjou uma pequena milícia e se declarou o governante da província, começando uma campanha de dominação, escravizando as pessoas das cidades que conquistava.</voice>
  <protagonist />
  <emotion>surprised</emotion>
  <voice>Então ele tem dois filhos?</voice>
  <person>riodes</person>
  <voice>São três, se contar com o moleque que Zelmira teve ainda solteira e que nunca contou para ninguém quem é o pai.</voice>
  <emotion>angry</emotion>
  <voice>Não me surpreenderia se ela admitisse que nem mesmo ela sabe quem é.</voice>
  <emotion>normal</emotion>
  <voice>De qualquer forma, Belísar adotou o garoto logo depois do casamento, acho que hoje ele deve estar quase chegando à maioridade.</voice>
  <narration>Você estreita os olhos. Aquilo está parecendo coincidência demais.</narration>
  <protagonist />
  <voice>Quais os nomes dos filhos dele?</voice>
  <person>riodes</person>
  <emotion>angry</emotion>
  <voice>Por quê? Quer me testar para ver se eu estou falando a verdade?</voice>
  <emotion>normal</emotion>
  <voice>O do mais velho é Baliorge, o do meio é Sagante e a menina se chama Vênega.</voice>
  <protagonist />
  <emotion>surprised</emotion>
  <thought>...!</thought>
  <thought>Não é coincidência! Que raios?!</thought>
  <thought>Nada daquilo foi sonho! Eu devo realmente ter encontrado o homem e a família dele!</thought>
  <thought>Como isso é possível?</thought>
  <narration>Então você arregala os olhos ao se lembrar de algo que havia acontecido na tarde anterior.</narration>

  <background>shack</background>

  <person>derione</person>
  <voice>Vou ajudar você, mas só posso mostrar o caminho.</voice>
  <voice>Para isso funcionar, você precisará caminhar por conta própria.</voice>

  <background>shelter</background>

  <protagonist />
  <emotion>surprised</emotion>
  <thought>Foi Derione! O infeliz me jogou no colo do General Vermelho!</thought>
  <emotion>angry</emotion>
  <thought>Vou matar aquele traidor quando o vir de novo!</thought>
  <person>riodes</person>
  <emotion>surprised</emotion>
  <voice>O que há com você?</voice>
  <voice>Queria os nomes, eu falei. Por que essa cara de quem comeu e não gostou?</voice>
  <narration>Você estuda o homem por um momento.</narration>
  <protagonist />
  <voice>O quanto você sabe sobre o general?</voice>
  <person>riodes</person>
  <emotion>angry</emotion>
  <voice>Sei mais sobre aquele desgraçado do que gostaria.</voice>
  <protagonist />
  <voice>Então comece me dizendo quais são os poderes dele.</voice>
</storyboard>